B1靈堂聚滿市民 「有片先有真相」

B1靈堂聚滿市民
「有片先有真相」

中五生Jason相信8.31當晚太子站有人被打死，因此放學後到站外上香。王子俊攝

【拒信克警】

【本報訊】警務處、消防處、醫院管理局及港鐵舉行聯合記者會，再次否認8.31當晚曾發生任何死亡過案。無論警方如何聲嘶力竭澄清，無阻太子站B1出口已成靈堂的事實。這11天以來，鮮花祭品日以繼夜供奉着，記者跟前來路祭「亡魂」的人傾談，他們全都不信任政府或警方的澄清。唯一能令他們釋除疑慮的方法，是港鐵公開當晚的完整閉路 電視錄影片段。政府與警方的誠信已經破產，B1公墓徘徊不散的不是陰魂，而是對暴政的恐懼與憤恨。

記者：趙曉彤

相關新聞：學者指為政權維穩「港警執法與大陸無異」

有長者在白紙寫上「血債血償」四字，並貼在太子站B1出入口上蓋。

中五學生Jason放學後來到太子站外，靜靜肅立良久，然後上香、鞠躬，再拿起地上的筆與便條紙，寫下願亡者安息的字句，寫罷，覺得自己無甚貢獻，就在書包裏取出一支箱頭筆作為一點心意，希望前來寫紙的人也有筆可用。8.31警方無差別襲擊市民後，他第一次來太子站，看見滿是祭品的出入口，他感到很溫暖、很感動，因為即使未能確定是否有人死亡，也有這麼多人自願前來祭祀，他覺得這是香港人愛護香港人的表現。他相信太子站當晚有人被打死，就算當晚沒有人死，這三個月來也一定有示威者被打死，「我覺得人類係好脆弱，所以對住一啲有武裝嘅警察、甚至佢哋有訓練過嘅時候，好易發生呢啲事」。

「如果我中催淚彈會搵黑衫人救我，唔通搵警察救我？」

「我係相信已經有人死，因為喺咁激動、咁混亂嘅情況下，冇人能夠擔保每一條人命、每個示威者手足都係會安安全全咁返出嚟㗎嘛，拘捕咗你都唔知會去咗邊」，Jason認為必須公佈那天的閉路電視錄影片段，他不信任政府與警方，如果滿分是一百分，他對政府的信任程度是負一千分，對警察則是負一萬分。

下午，黃小姐來到太子站外，從膠袋拿出三罐汽水打開，放在其他拜祭者放下的飯盒等祭品旁邊，然後拿起地上的香火燃點並鞠躬。她說從網上看見很多人已帶來大量鮮花，所以沒有買花，但覺得亡魂需要各種不同物件，所以買了汽水。她說這個舉動已說明自己相信有人死了，事發後，很多人覺得有可疑的事件，警方都表示沒有可疑，「警方個方係謊言個謊，你覺得我信唔信？」她絕對支持成立獨立調查委員會，卻不知道要調查三年、五年、十年才會有結果，也不知道調查後有甚麼懲罰，所以要重建她對警隊的信任，就要解散警隊。她表示，身邊很多朋友也說要解散警隊。自從在新聞看見黑社會打市民，警察放生黑社會，警察保護打人者、拘捕被打者，她就不再相信警察會保護市民，也不相信在香港會有安全生活，「噚日（周日）出去美領（美國駐港總領事館）遊行，啲人聽到有防暴警察真係驚過見鬼，見到所有人着黑衫你唔會驚，真心講，如果我中催淚彈會搵黑衫人救我，唔通搵警察救我？」

相關新聞：憂令公眾仇警前線直言「唔想攞」

「（警察）連路過嘅人都無差別係咪都打頭、唔畀救護員入去救……落地獄啦全部。」

麥小姐如很多人一樣，先經花墟購買一束白花，步行兩、三分鐘來到太子站放下花束，她寫了一張紙貼在站外，內容是要幫助死者尋冤得雪。事發一星期，她已先後幾次來到太子站，耿耿於懷，是因為當晚她就在事發列車的下一班列車內，當時港鐵宣佈由於前面有事故發生，她所坐的列車未能開車，於是上網看新聞直播。那夜，她覺得港鐵是為警察服務，不是為市民服務，此後她只會坐巴士，如果坐港鐵也會跳閘。她不想相信當晚有人死亡，但認為港鐵不肯交出閉路電視片段相當可疑，「始終未公佈CCTV，唔相信佢哋到底有冇事，但萬一有事，又冇人獻花拜祭就覺得好慘」。她表示不會再相信政府以及他們的話，「當佢哋（警察）連路過嘅人都無差別係咪都打頭、唔畀救護員入去救，我覺得係冇人性、冇良心、冇良知，落地獄啦全部」。看見眼前花束，她感到仍有一群很愛護香港的人，所以大家要努力走下去。

太子站出口，有人獻花、點香、路祭，有中學生穿黑衫舉牌要求港鐵交出閉路電視片段，也有露宿者用拾來的白紙寫上「血債血償」四字並貼在太子站出入口上蓋。出入口雖然被示威者噴上「狗鐵」、「黨鐵殺人」等大字，站內卻彷彿一切如常，乘客沒有減少。

這星期每天都看見人們路祭、示威，太子站商店員工阿花每次看着那一束束白花都覺得有些心酸。她拒絕回答是否相信當晚有死人，但認為如果沒有人死，就不會有那麼多後續事情發生。她認為港鐵必須交出當晚的CCTV片段，不論是為了公眾知情權或是為了還警方清白也好。8.31後她每次到太子站工作也會有些害怕，但她最怕其實是在站內看見警察，因為氣氛會非常緊張，好像將會有事發生。有警察的時候，她連去吃飯、如廁也會害怕，只好提醒自己一定要戴員工證在身上，即使警察要查，也可以證明自己是在太子站工作。示威者連日破壞太子站，對她的工作是有影響，但她認為這是一個趨勢，不是制止了示威者的行為，港鐵站就可以復原，「係有啲因素，佢哋先有咁嘅行為」。

上一則
上一則
警稱禁採訪因憂記者安危

下一則
下一則
8:31pm默哀 高唱香港之歌

學者指為政權維穩「港警執法與大陸無異」
憂令公眾仇警前線直言「唔想攞」
警設篤灰熱線威嚇示威者
爆眼少女申覆核取警手令
棍毆面壁市民 警「人會郁嘅」
《紐時》訪警嫂「孩子長大就離婚」
少女攜小袋 頭盔疑插贓
消防紀錄兩改重傷者6變3
被捕者：截圖避重就輕
警稱禁採訪因憂記者安危
8:31pm默哀 高唱香港之歌
摧花男女打記者阻拍攝
共和黨撐港人 建議制裁葉劉
馬格尼茨基法案針對全球
大專外交團訪英 促立法懲港官
何東孫列席 聞港慘況沉思
的哥義載英記者 感謝為港發聲
林鄭清算青年懶理李嘉誠
跟羅范割席：勿亂信網絡謠言
突現身酒會 與金融人唱紅歌
撤回修例「止血」特首民望微升
「榮光歸香港」響徹大球場
大埔兩公里人鏈勇退露鳥漢
香港之路中秋版 賞月帶標語花燈
撐浸大罷課 施安娜無悔發聲
醫療界實名聯署轟警暴猖獗
陳日君赴葡演講 中共阻撓
憂六四重演 冀林鄭認錯
旅聯會疑號召導遊拆連儂牆
民主黨百人出戰主攻九西
建制阻黃大仙區會查警暴
《中國日報》貼911圖亂指港恐襲
前年測試追蹤路人智慧燈柱鬼祟上馬
譚文豪被誤傳撐撥款
「未來冇希望」增年輕人自殺風險
咬斷警長手指案 青年加控擾秩序
涉鎅傷護人鏈教師 男子被拒保釋
添購萬支任取用休班警陀棍 濫暴恐惡化

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

阿伯好勇

睇文話係露宿者嚟？

仗義每多屠狗輩
負心都是讀書人

831 831 831
獻花 獻花 獻花